https://web.archive.org/web/20020621140800/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=303

### [6060] 海里	2002.03.13 WED 12:29:38　
	
こんにちは♪

最近、うちのダンナが「バンチ」にハマッてます。
あたしとダンナは歳が10コ離れてるので、
中身の好みは異なりますが、
A.Hは、ふたりのお気に入りです♪
ダンナはC.Hを全部読んだことがなく、記憶が曖昧なので、あたしの「C.Hの知識」を大いに披露してます♪

☆*rose*さま[6044]☆
こんにちは♪
そーです！！
ハードカバーのC.Eは黄色っぽいやつです！！
あの表紙の色使い、妙にリアルですよね？

では、また解禁時に！！

### [6059] 千葉のOBA3	2002.03.13 WED 09:54:09　
	
すみませーん、再び千葉OBA3です。なんか、ひょっとして、ルール違反を、してしまったかな？と思いまして。解禁前に今回のもっこりメッセージの内容を,話題にしちゃいけなかったのではないかと・・・。わーん、ごめんなさーい、みなさま！土下座でーす！（泣）ゆるしてー。

### [6058] 千葉のOBA3	2002.03.13 WED 08:45:35　
	
おはようございます。静かな、静かな解禁前ですね・・。もっこりメッセージを読んで、うちのダンナに「いい男は太っちゃだめだって、北条先生が言ってるよ。」というと、「そうか、明日から会社にはチャリで行く。」とか言ってたくせに,今日もしっかりバイクで出勤。・・・いいのよ、別にあなたは、いい男じゃないんだし・・・？

＞６０４７ひろさま　　ほんとにかつての親は漫画読むってなかったですよね。しかし、私は、漫画を読んで微笑んでる親ではなく、「今週号のA.Hさー、また泣いちゃったよー！」と、たぶん授業中であろう息子に、バンバン、メールを送っちゃう困った親です.昨日思いきって？息子達に聞いてみました.「おかあさんて、変？」三人とも、「別にー。いいんじゃない。」と言ってました。こんなもんだと思ってます。・・・だそうで。なんか、ひょっとして、うちって変・・・なのかなーと、思いもしますが、ま、いいかって感じです？？？

＞６０４７ちゃこさま　　公式HP花粉症同盟会員,千葉のOBA３です。ちゃこさまは、山梨ですか。栃木に住む私の友人も言ってましたが、杉の木が多いのかなー？とのことです。なんか、私は今回花粉症から、かぜに移行してしまいました。４月過ぎるまで、こんな感じでやり過ごすしかない・・と思っております.今日,解禁ですね。また、ちゃこさまの心温まるメッセージ楽しみにしてますねー。

＞６０５３桃子さま　　はじめまして、千葉のOBA3です。なんか、今A.Hを知った、とのこと、C.Hのファンにとっては、すっごーくつらいことだと思いますA.Hが始まった時,私もそうでしたから・・・。パラレルといわれても、なかなか、そう思えなかったし、これって一人一人の感じかたで、どうしょうもないことなのかなーと、思います。　なんか、あの当時の自分のショックを思うと言葉がないわ・・。でも、その想いを、ここにこれからも書きこんで下さったら、きっと、みなさん答えて下さいますよ.ここの人達、みなさん優しいかたばかりだから.私も新顔なので、えらそうなこと,言えないけど、ほんと、そう思います。

### [6057] shi-na	2002.03.13 WED 00:53:51　
	
桃子さんへ
　初めまして、書き込みするのは初めてです。ＣＨの連載が始まったのは私が３歳の頃だったので、ＣＨのコミックスを買うのは無理でした。でも、ありがたい事に文庫本になって売っていたので即行全巻買いました。私もＡＨの１巻を買って読んだときすごくショックでした。もう読みたくない！と思っていたけど、最近やっぱり読みたくなって、２，３巻を買いました。ＡＨはＣＨの続編とは考えないようにしています。現に、北条先生はＣＨとは一切無関係であると注意書きしていましたし。ＡＨを読んだあとはＣＨを読み直して、香は生きている！と言い聞かしています。
　ＡＨとは違う（違わなくてもいいけど）、初キスシーンやウェディングシーンというような、ＣＨの完結編をいつか書いて欲しいです！！

### [6056] ワタル／Wataru	2002.03.12 TUE 23:54:51　
	
超お久しぶりです！　ていうかもう初めまして？
今週のバンチの発行日，３／２６になってましたね。
なんとなくそれがうれしくて書きこみしてみましたっ。

Loooong time no see! Or should I say nice to meet you?
I just want to say I'm happy to find that the date of
this week issue is March 26.

### [6055] ひろ	2002.03.12 TUE 22:51:13　
	
こんばんは～(^o^)丿

もっこりメッセージ、一ヶ月ぶりの更新ですね！？
でも、時間がなかったのか、ネタがなかったのか、体調が良くなかったのか、と～ってもシンプルですね。
最近めっきり暖かくなってきて、過ごしやすい毎日ですが、お体には気をつけて頑張ってください。

今日は解禁前で、「嵐の前の静けさ」って感じです。みなさん、バンチをじっくり読んで、いっぱいいっぱいパンクするほど充電中なんでしょうね(^_^)

北条先生のシンプルなメッセージも見たし、今日は早めに失礼しますかネ。それでは、サイナラ(^^)/~~~

### [6054] 葵	2002.03.12 TUE 21:52:40　
	
　過去ログ見て、神谷さんのラジ＠の話題にドキドキでした。確かに神谷さん、リニューアル後はなかなかいらっしゃらないですよね。お忙しいのかな？でも、ＡＨショートストーリーやるくらいなら、こちらへもちょくちょく遊びに来て欲しいもんです。

　「木更津キャッツアイ」、九州で見ました。同じ曜日、時間帯なんですね。（でも「電波少○」とか、本放送で夕方にやってたぞ☆）「バンチ」の表紙見て、おぉ！と叫びました。（笑）あの表紙が出てる頃に撮影されてたのか…とか、妙な事を考えました。いよいよぶっさんの最期ですね。来週はどんな「バンチ」ネタかなと思いつつ、ぶっさんとのお別れがさみしい私です。

　「ＡＨ」３巻、見ましたよん♪本編で満足の方も、注意書きを読むためだけにでも購入して欲しいですね。（笑）

### [6053] 桃子	2002.03.12 TUE 21:31:32　
	
初めまして。CHファン歴１０年以上の私から、北条先生に一言言いたくて投稿しました。実は、私がAHを見たのはつい昨日なんです。それまでCHの続編が始まっているなんて全く知らなくて、本屋で昨日見つけて即その場で３冊買っちゃいました。またあのCHが見られるなんてすごく嬉しくて・・・。なのにいざ読んでみたら、あまりに悲しすぎるストーリーにただただ泣くばかりでした。香が死ぬなんて、CHフアンにとって一番してほしくなかった事です！！二人を引き離すなんて！！永遠に離れる事のない二人だって信じてきました。いつか絶対二人のウェディングシーンも見られるって・・・。このストーリーは私にとってあまりに衝撃的で辛すぎるものです。私だけじゃない、CHファンなら誰もがそう思っているはずです。みなさんそうですよね？香との思い出を回想している時のリョウの姿が目に焼き付いて離れなくなっちゃいました。北条先生ひど過ぎます!! (TOT)。。。

### [6052] ｌｕｎａ	2002.03.12 TUE 21:23:08　
	
こんばんわ（＾＾）
６０４９高田さん！
ナイスな通達だあ～
ツボにはまってしまったよぉ
解禁後のカキコ、楽しみにしてますぅ（＾＾）

### [6051] 婀樹	2002.03.12 TUE 14:45:17　
	
風をひいてしまいしばらくきていませんでしたら、いろんな情報get!
コミック発売したんですね！3日間家にこもっていたらシャバがどう変化しているかわかりませんね～。今日も良い天気なんに外に出てなあい！！（悲）
うち、明日から中国！きゃっほい！！！たった2時間のフライでいけるのですが・・・。
狙いは、北条先生の中国盤イラスト集！（だけのために行くのではないけど・・）見つけます！がんばります。
日本にいるうちに3巻よまなくちゃ。今から本屋さんに行こうっと。

### [6050] 葵	2002.03.12 TUE 14:11:34　
	
　九州からやっとこ帰ってきました。時はすでに「バンチ」の日。北上せんせのメッセージに笑いつつ、高田さま［６０４９］のカキコどおり、たとえ北条せんせといえども、解禁は守っていただかなくてはね！（笑）では、３,４日分の過去ログの旅に行って来ます。

### [6049] 高田	2002.03.12 TUE 13:16:00　
	
北条さん
最新号のA.H.の話題は、水曜日夕方18時の解禁ですよ～（笑）

元気そうでよかったです


### [6048] いも	2002.03.12 TUE 02:19:34　
	
こ、こんばんわ‥‥。
パソコンの調子が悪くて、今やっと繋がりました。（疲）
またいつご機嫌が悪くなるか‥、ひやひやしながらこれをうっています。（汗）

３巻出ましたね～☆発売日に新宿にてゲットしました！（別にこだわったわけじゃあないですよ・笑）
続けてだぁ～っと読むと受ける印象が変わったりします。
私は１・２巻から読み返し、そのままの流れで買ってきた３巻を
読んだのですが、思ったのは、
リョウ、切ないっ！！！です。（意味不明‥？汗）
考えてみたら、香が亡くなってからまだ一年ちょっとしか経ってないんですよね。
リョウにとってそれはあまりにも長く、短い時間だったんじゃないかなあと思います。
今更無性に切なくなってしまいました。
リョウになんだか申し訳ないような、今そんな気持ちです。（←特殊な感情すぎて、自分でもよくわからんです・汗）
無理すんなよ、リョウ！
‥‥‥（溜息）

なんたる暴走じゃっ！しかも怪文。（滝汗）
失礼しました！！
レスしたかったけど、遅い＆暴走中なので、（汗）
頭冷やしてまた明日来ます。ＰＣ機嫌がいいといいけど‥。
では、いもでした。

### [6047] ちゃこ	2002.03.12 TUE 00:01:04　
	
こんにちは。さすがにこれだけ暖かくなると、クシャミと鼻水が・・・
公式ＨＰ花粉症同盟の皆様（←しつこい）メゲずに乗り切りましょう！
さて、レスです。

＞無言のパンダ様、葵様、ｌｕｎａ様、sweeper様、
＞千葉のOBA３様、さえむら様
バースデーメッセージ、有り難うございます(^^)/
学生の頃「早生まれで良いなぁ」と、４月生まれの友達に言われた時は
ピンときませんでしたが、確かに得かも。と思う今日この頃です（笑）

でも、基本的に年を重ねるのは嫌いじゃありません。
だって、10年前の自分より、今の自分の方が、好きだから。
勿論、今だって自己嫌悪に陥ることもあるけれど、昔の思い出みたいに
消しゴムで消したいほどじゃない。（消したい過去が山ほどある私）
「学生の皆さん、20代、30代も悪くないですよ～」
・・・それにしても、一体、何を書いてるのでしょうね？？私は(^^;;)

＞千葉のOBA３様「５９８９」
こんにちは。私の住む山梨は、どうも花粉がスゴイみたいです。
長野県民や、東京都民の方々が「山梨に来た途端、症状が酷くなった！」
と言ってるから、多分そうなのでしょう。

「名前の話」その時期、私はアクセスしてなかったみたいで、残念ながら
書き込み読んでないのですが、確かにスゴイ希望です（笑）
気持ちは分かりますけどね。違う名前で良かったかも・・・？！
ちなみに我が息子は、某芸能人と同じ名前です。
（漢字はちょっと違うんですけどね。）
別にその人の滅茶苦茶ファン！と言うわけではなかったので、周囲の人に
「ちゃこって意外にミーハーだったのね」と言われたときには、
ちょっと後悔しました。やっぱり、名付けは難しい・・・

＞ｌｕｎａ様、無言のパンダ様（番号忘れ・・・）
お２人に限ったことではないですが。皆、リョウの傍に居たいんですねぇ。
私にとってのリョウって、何だかブラックホールみたいな感じなので、
やっぱり、あんまり近づきたくない(^^;;)
全て香に任せて、遠くからそっと見守ります（笑）

何か、長くなってきてしまったので、この辺で失礼します。

### [6046] 無言のパンダ	2002.03.11 MON 23:26:41　
	
こんばんわ★

やはり月曜日だからでしょうか？カキコ少ないの(^_^;)
ＡＨ３巻を読んであらためて思い出したんだけど、コヨーテ（信宏）ってＧＨと再会した当時、すっごく怪しいヤツでしたよねぇ。（２５話の扉絵なんて特に！）「ナニ企んでるんだ！？おまえ～！」って感じで。それがこんなシャイな好青年（少年？）だったなんて・・・。でもこんなふうに予想を裏切られるのは大歓迎！今ではＡＨになくてはならないキャラですもんね～。
信宏ファンの「本家無言のパンダ」などはＡＨを読むたびいつも「きゃ～コヨーテさま～（このコードネームがお気に入り）ステキ～！結婚したいわ～～♪」と大興奮で読んでいます！（ちなみに彼女はまだ「結婚」出来る年齢ではありません。）すみません、またまた内輪ネタで！

＞玉井真矢様（６０３７）
やっぱりそうだったんですね～！あのメール！
神谷さんに読まれたことも、すっごくうらやましいけど、私はメールの内容も羨ましかったですよー。健康的に太りたい・・・なんて！（笑）私は読まれる「運」も「ネタ」もないので自信ないけど一度トライしてみたいなぁ！

では、おやすみなさい(-_-)zzz

### [6045] ひろ	2002.03.11 MON 22:11:53　
	
こんばんは～(^o^)丿

いよいよ明日は、バンチ発売日！！
ＡＨを楽しみにしているみなさ～ん、２週間ぶりと言うことで、いつも以上にソワソワされているんじゃないですか～！？。
わたしは、「コミックバンチ」の漫画はほとんど全部読んでいるので、毎週欠かさず買っていますよ。

≫おっさん[6040]さん
レスありがとうございます。北条先生は、忘れて去ったわたし達の心の何かを、思い出させてくれているのでしょうネ。これからも進化し続ける北条先生に、たくさんたくさん期待しちゃいましょうよ。

≫ニャンスキ[6040]さん
はじめまして。そうですよネ、わたしも現実とダブらせるところもありますしね。毎日、新宿駅を通勤の乗換えで歩くんですけど、あの喫茶(キャッツアイ)ってどこら辺に位置するんだろうなぁ、なんて時々考えちゃうんですよね。これって病気？？？。
それから、みなさんがりょうちゃんを「ア・イ・シ・テ・ル」(両思いだとハッピー(^○^))、って言うのも現実であって別に否定する必要もないですからね。わたしも子どもの頃、漫画の中の女の子を好きになり、兄貴にとんでもないことを聞いたことありますよ。「この女の子って本当にいるの？？」って・・・。本当にいたら逢いにいっているかも、ネ。

≫千葉のOBA3[6043]さん
親が漫画を見るなんて、昔は全くなかった光景ですよね。何故なんでしょうね。
わたしが思うには、ひとつは親の威厳を保つため、そしてもうひとつは、親が子どものころは、漫画そのものがしっかり確立してなかったためではないかと思います。有名な漫画で「のらくろ」とかありますけどネ。
わたしが子どもの頃、父親が好きだった(テレビ)漫画が「トム＆ジェリー」で、普段笑わない父親が結構笑っていました。わたしはそんな笑顔の父が好きで、その時間はいっしょに見ていたものです。子どもって、親の笑っている顔、幸せそうな笑顔がとっても好きだと思いますよ。漫画を見てて微笑むのもいいんじゃないですか。

レスオンリーになっちゃいましたが、それではこの辺で失礼します。
サイナラ(^.^)/~~~

### [6044] *rose*　　Ｎ４２°　　	2002.03.11 MON 21:06:27　
	
　こんばんわ、お久しぶりです。発売日から３日遅れで今日やっとＡ・Ｈの３巻買えました（嬉）金・土・日と本屋さん探しまくりましたよ！！こーやって探すのって１０年ぶりぎらいカモ・・・。店員さんに聞けば良かったと今更思うあたり・・・。
もし、出てるのに見つけられなかったら悔しかったので、それと全部売れちゃった？でミニパニックだったり・・・。発売日の２日前に出荷してくれたらもっと、嬉しいのになぁ・・・。（コミックスに限り）ま、その間、たっぷりＣ・Ｈのビデオ借りて見てました。

　［6030］海里様、お久しぶりです。こんばんわ。実は最近お見えにならないので心配してました。レス、ありがとうです。
海里様に前回、書いておきながら思ったんですよ。あの黄色っぽい背景で瞳の絵の新しいのですよね。何か、また新た物がっっ、と混乱して、つい書いてしまったのです。それなのに覚えていてくれてありがとうございます。感激です！！お体の方は大丈夫なんですよね！！これからもヨロシクです。

　Ｋ・Ｈ様、お久しぶりです。漢字の件ではお世話になりました。１週間程前にいただいた？ネタ、ですが、私は、常に考えています。現在、途中経過なのですが、意見はあります。ただ、文字だけじゃ書けない（笑）絵ではもちろんないけれど、できれば記号か図を使って説明したい（爆）よって、ここにはまだ文章にしきれてないので書けないカモ・・・。ので、その前に『Ａ・Ｈが怖かった理由（わけ）』を書こうと思います。まず、カオリが亡くなってしまった。これは、置いておいて、というよりＣ・Ｈのマリー初登場の時の事を思い出してください。マリーが敵陣に向かう車に忍び込んだカオリ。敵の中での私の死はあなたの死に繋がる、と言ってます。このカオリは鋭いと思う。で、Ａ・Ｈの前半、私はリョウも死ぬと思っていました。で、カオリの魂と昇天。これしか浮かばなかったのです。パラレルの区別ができませんでした。これが怖かった理由です。私は結論からいうとＣ・Ｈの続編ではないです。ただ色々な事をリンクしてしまう自分が微妙ではありますが・・・。けどね、本家、本元、元祖Ｃ・Ｈの続編は３５巻作者コメントの『元気者』これが続編だと思います。
要するにカオリは生きてます！！よって、Ａ・Ｈは北条先生のコメントどうりパラレルワールドです。パラレルって物理的に難しいのである地点から突然出来た選択ストーリーと思っても間違いではないかなぁ？不安なのはその地点に行くまでの間（３５巻から）を私たちは知らないという事です。続編ではないけれど、つながりはあるでしょう（笑）日本人は言ってないけど、台湾の人がやたらＣ・Ｈってゆーコードネーム使ってるし・・・。という事で関係ではなく関連で私は別物と捉えています。長々とスミマセン。お願いですが、もっこりの会って私も入会出切るのかしら？（ｂｙ冴子風）←冴子はこんな事言わない！！
　失礼しました。それでは、この辺で・・・。

### [6043] 千葉のOBA3	2002.03.11 MON 13:31:07　
	
こんにちは！仕事の途中で昼休みです。なんとモンシロ蝶が飛んでましたよ。春だなー。桜ももうすぐ咲きそう。こりゃ、りょうちゃんのバースデーあたりに満開かな？

＞６０３６ひろさま　　こんにちわ、千葉のOBA3です。私も北条先生の作品の，根底に流れる暖かさが、大好きです。それに惹かれて今だに漫画の世界から、離れられません．一度は、子育てと仕事に追われて漫画を，読む暇さえ無い時もありました。そんな私を、またこの世界にひきもどしてくれたのが、北条先生の作品です。　　はたして、こういう母親を、子供達がどういうふうに見てるのか疑問ですが・・・。もう，最近じゃひらきなおっちゃってますね。そう、漫画に年齢制限なし。同感です。

「木更津キャッツアイ」来週で，終わりですね。なんかバンチネタなしでも，楽しませてもらいました．最初は、はっきり言ってくだらないかなー？とか思ってたんだけど,回をかさねるごとに笑いのなかにも、いい話があって、やっぱりあたたかかった。ぶっさん、かっこいいぜ。

### [6042] ニャンスキ	2002.03.10 SUN 21:08:13　
	
今晩は。
今日はすっかり春の陽気でした。もう３月ですしね。
私の北条先生のイメージも春っぽさが強いかもしれません。
絵やストーリ－があったかいし、そのなかにほんのり
切ない感じも‥。
リョウの誕生日ももうじきですがホントに
２人が初めて出会った日が誕生日だなんて‥
なんてことでしょう～。今考えるとアツアツだぁぁ～！

この前、ＡＨ３巻ゲットしました。
本屋さんで同じく３巻を手にしている人を見かけて
嬉しかったです。
こういう時だけコミックス派の人がうらやましい。
私の場合絶対無理ですけど‥。
今回から内容知ってるのでサクッと読み返しましたが
ＧＨがナイフで広告を突き刺して降りてくる
シーンが大好きです。「リョウ！私に銃を貸して！」の
時のリョウの表情とかも何度も見てしまいます。
あとやっぱり最後のキッチンでの香、かーわいいなぁ‥。

＞[6024] K.H様
初めまして。いつもカキコ読ませて頂いてます！
ネタ切れならばぜひＡＨ制作秘話に‥のとこ、同意見です。
ホントは解説なしでも、読者が好きなように解釈すればいいのかもしれないけど、Ｆ.Ｃの時の制作秘話が大好きだったのでＡＨについても少しでもいいからお聞きしたいなぁと思ってます。

＞[6036] ひろ様
初めまして、カキコ読ませて頂いて共感しました～。
ハードボイルドの中に暖かさ！そうですよね～！
どんなシリアスな話でも決して心が寒くならない‥
じんわり暖かくて、凄いなぁと思います。
あと現実の新宿と無理にだぶらせる必要もない‥確かに
そうですね。リョウや香達がいる新宿を想うロマン？が
ありますもんね。でも現実とだぶらせて考えてみるのもまた
ロマンなんですよね～（笑）
長くなってすみません。

[6024] k.h  
初次见面。总是让我读着书!
如果用完了一定要AH制作秘闻……这一点，是相同意见。
其实即使没有解说，读者按照自己喜欢的方式解释也可以，不过，因为非常喜欢f.c的时候的制作秘闻，所以关于AH也想稍微问一下。


### [6041] のんたん	2002.03.10 SUN 20:25:31　
	
皆さん３巻をゲットなさったのですね・・・。私の住む地域は発売が遅いのです(涙）。しかも金曜発売だったため、発売は明日ということになります。明日即ゲットして３巻を味わいたいと思います。

